有冇人可以解釋一下土地問題

有冇人可以詳細解釋一下香港土地問題
係咪真係供應不足？
地產商，政府，政黨，内地人導致？
有冇辦法真係解決？

聽唔同人講嘅講法都唔同
- 本土嘅就話官商勾結
- 政府就話環保撚
- 邊個邊個就話泛民主派唔比起

有冇啲咩中立啲嘅研究
唔係政黨 or 政府果啲

睇黎個個都買到樓

最源頭咪睇返中英聯合聲明
嗰時中方要求每年淨係可以賣某個數量嘅地

宜家係基本法入面面定點？
有冇 link 搵唔到

政治 -> 中共

拋磚 : 上singjai聽下姚松炎 世態炎良

地政總署
賣地紀錄
住宅落成量

有，政府官方網頁，自己google